Protokolli Nr 85 perra tulli ette Andre Sok ja ütles et meije saijemi Hindrik Kuk'ele järgi jätti Jummalaga nink sõidi möda sis naksiwa Ado Pilt ja Michel Sok minno taggasi kutsma sis tulli minna taggasi nink Hindrik Kuk andis minnole puddelist wina juwwa, nink minna tundse et se olli minno puddel winaga ja wõtti ärra, sis nakkas Hindrik Kuk minno käest puddelid kiskma ja tahtse minno lüwwä, sis tulli minno pois Ado Raudpuu ja es lasse minno lüwwä nink wõttis se puddeli winaga ärra.
Tunnistaja Ado Pilt ütles wälja et Hindrik Kuk and Andre Sokale wina sis haard Andre Sok se puddeli ärra ja nakkas weel Hindrik Kukkega tülli, tahtse Hindrik Kukke lüwwä wai wõttis kässi möda kinni ent Hindrik Kuk tagganes eest ärra nink sis wõttis Ado Paudpuu se puddeli ärra ent kas se puddel olli Hindrik Kuk ehk Andre Sok oma, sedda minna ei tija.
Otsus:
Et taplemine tee pääl om olnu, sis sedda asja Ütte Keiserliku Wõrro Maakohtuhe saata.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
Protokoll Maakohtuhe sadetu
